世道人生：向袁弓夷先生致敬 - 李怡

世道人生：向袁弓夷先生致敬 - 李怡

沒有把港版國安法放上本周中國人大常委會的議程，不是「縮沙」，而是想拖延一下，在國際協調以及讓香港慢慢消化後，才是推出的時機。

國際方面，除了朝鮮等十國之外，文明國家都譴責港版國安法，中國面臨四面楚歌，空前孤立。美國聲言制裁而傳出的措施也夠辣，儘管特府官員仍然夜行人吹口哨說影響不大，但單單禁止香港使用國際銀行匯款所需的SWIFT這一招，中國和香港已經受不了。於是代表習近平的楊潔篪急急求見美國蓬佩奧，並擬定在夏威夷見面。中國要在會談前降低國安法在香港和國際上的惡感，意圖昭昭明甚。

在香港，一開始輿論譁然，但漸漸法律界、政界、民主派當中都出現了「無奈接受」的聲音。渾忘了依《基本法》根本不應該將香港的立法權交給北京，而是在討價還價講國安法的執行要由香港法庭和執法機構、按香港法律程序進行。。。。。。。。。。。。。就是這樣一點一點葬送的。

中國也在做工夫。昨天突然冒出一個不見經傳的港澳辦副主任鄧中華在深圳說，維護香港國家安全的主要責任在於特區，執法。。。。。。。。。。。。。有明言何謂「特別嚴重案件」，只稱相信有關案件將「少之又少」。

這情形我們已經很熟悉。上世紀80年代初，中國放出收回香港主權的風聲，開始也是輿論大譁，人心浮動。但說着說着就對一國兩制、港人治港「無奈接受」了，還有香港人自我炮製出一服民主治港的心靈雞湯，民主派和走不了、不想走的香港人也趕忙去喝。雞湯喝下去，這幾十年，民主治港實現了乎？

在全世界大部份國家都利益掛帥的情況下，強權自有信心：沒有毒計是不會在利誘下成功的。信焉？

看到由法律界帶頭又有了無奈接受的意向，清醒的香港人真是沮喪。但大約一個月前，香港突然冒出了一個老者KOL，他就是袁彌明的爸爸袁弓夷先生。他在美國、北京和上海都居住許多年，與各地政商界有豐富的交往經驗，對香港的價值很堅持，對目前香港處境提出獨有的認知和思考，在短時間就贏得香港網民的認同與支持。他每個談話都有六位數的點擊量，最高是80多萬。他真誠，實際，最重要是不退縮，只從香港人權利出發，看不到他有個人利益的考慮。他又認為齋講無大用，這幾天去了華盛頓，對美國政界進行遊說。在香港民氣低迷的時刻，他的談話可以說是振奮人心，鼓舞人氣。

早前他在一個。。。。。。。。。。。。。，袁彌明在facebook說，她爸爸「批評了一個本地政治人物兩句，牽連大波，甚麼陰謀論、無的放矢、假抹黑舊聞、斷章取義出齊」，但「老爸在華盛頓辦正經事，無時間亦不會花精力理會其他流言蜚語」。

「流言蜚語」卻讓人心寒。香港20多年的不斷淪落，除了中共違諾干預之外，就是敗在一些政治人物、意見領袖帶頭的小市民苟且偷生心態，一有強烈尖銳的主張出現就忙着「捉鬼」。這樣，就被共產黨吃定了。

我敬佩袁弓夷先生，在商界。。。。。。。。。。。。。。。他最重要的一句話就是：香港民眾的堅定就是最後勝利！

李怡

嗰啲縮嗰啲真係賣港
去到今時今日仲縮啲乜
寧願全死都唔妥協